內地運油船撞漁船 港海空搜救

內地運油船撞漁船 港海空搜救

搜救人員在意外現場發現藍色漂浮物，疑是漁船殘骸；左為涉事運油船。互聯網

【本報訊】南丫島東南錨地以南海面昨晨發生撞船意外，一艘內地運油船與一艘不知名漁船相撞，漁船沉沒，運油船上無人受傷，船員曾駕小艇嘗試搜救漁船上的人，但無發現。事後本港海事處、水警及消防聯同政府飛行服務隊直升機進行海空搜索，惟至深夜仍無所獲。由於漁船整艘沉於海中，暫未知是否本港漁船及有多少人失蹤。

撞船位置屬於香港水域以外，涉事內地運油船「天一五號」，長97米闊15米，上周四（7日）下午由青島出發，船上有13名船員，原定昨晚抵達深圳，詎料途中出意外。至於被撞沉的漁船，由於資料不多，漁船是否香港註冊，當時是在作業抑或駛經出事海域，仍有待調查。

事發後未見漁民蹤影

事發昨晨8時43分，本港天氣晴朗，南丫島吹東至東北風四至五級，橫瀾島西南面能見度超過10公里，當運油船駛至上址海面時，與一艘漁船發生碰撞，漁船撞後船身損毀入水下沉，運油船船身輕微受損，船員並無受傷，船員見漁船沉沒，其中三人放下小艇落海搜救，但並未發現漁船上漁民蹤影。

運油船船長通知海事處，海事處派船聯同水警輪及消防船到場搜救，政府飛行服務隊先後出動三架次直升機在場搜救，海事處海上救援協調中心統籌救援工作，搜索行動至深夜仍在進行，其間，救援人員除在出事海域發現一個藍色方形物體疑是沉船殘骸外，並無任何發現，海面也不見有油污，而涉事「天一五號」在意外發生後，將船停泊在南丫島以南海域協助調查。海事處指正統籌相關部門進行搜救行動，並無收到油污溢出報告。

■記者胡恩宏

上一則
上一則
胡慧中求情信：何志平是罕有君子

下一則
下一則
醫生工會晤林鄭 促改革醫管局

並無收到油污溢出報告。

無報唔代表無

香港海水污染中國海域

珠江既排放污染仲勁啦

深圳空氣污染來源係香港